幫肛sir求救，今次點兜好

救救大家幫下肛sir, 佢d大話已經柒出國際，今次唔衰得

意外被攝入

not bad not bad

電光石火

未又係講唔理想 投訴我啦笨柒

有d out喎

或者我又咁講，er
如果就單一事件而對我地同事作出指責，er，我認為係不公平同而偏概全既

俾返張身分證時唔小心放咗係鏡頭位，強烈譴責記者陷害警員

未有為意/意外/唔知係鏡頭//合情合理/記你老母

原告變被告， i like it

情況唔理想，已經訓示相關人員，如有不滿請向相關部門投訴

不過其實佢講乜唔重要，而家問題係因為冇人可以推死佢所以佢指鹿為馬點吹都得

反而想知雅虎藍屍講咩

條link下面大量藍屍留言，我特登放yahoo條link

我覺得唔會

「講聲『唔該借歪』就可以解決問題。」

呢單野根本要放大，仲要所有記者都應該團結係狗記者會屌狗

可惜次次狗記者會都好平靜，前一晚記會比人噴，第二日出個聲明就算數，記者自己都唔反抗又可以點

er……當記者比警察查身份證嘅時候呢……er……就應該暫停採訪工作嘅，er……咁當時警員都唔知道係直播緊嘅

我對呢件事感到遺憾，er……好啦，我冇補充

記者個鏡頭太撚大
搞到張身分證又入左鏡

一日最衰都係佔中

正面咁睇 係想大家認識了下辛勞既記者

【請正視】香港面對既情況唔係「警暴」咁簡單

有好多可用嘅大話，今次我要代肛sir多謝連登仔

Er: 該名警員當時已指出是相關記者自行決定直播，指「部機係你、你自己選擇開機」。

抵死囉

在早前警員已向該名立場新聞記者要求停止直播
警員在交還身份證其間不慎入鏡
我喺呢度要度所有人士配合警員工作 不要用鏡頭干擾警員工作
對於記者個人資料外洩 警方心表遺憾

你係肛sir本人

了解中

唔好幫佢諗
等佢自己諗

痰sir都泥埋

自己友呀屌你老味

有官腔有前途

「該名警員唔知做緊直播，如果知道一定唔會咁做。」

「情況混亂，當時位警員想盡快將身份證還返俾記者。」

肛曱甴：只要記者將鏡頭影向暴徒，就可以避免呢件事

肛sir係out左啲 唔好嫌棄

Push

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

幫手推上熱門

德國聯署要人！倒數四日！但得一萬人咋！

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

可能係俾番身份證時唔小心俾鏡頭影到，但記者都有責任避免相關情況，例如係混亂時應該行開d

當時警員未有為意身份證正面向住攝影機，實屬誤會，已向相關警員作口頭訓斥

1、警員嚴格遵守截停搜查的既定程序
2、當時認為攝影機已經停機
3、當時已經向記者確認，直播已經停止
4、警員以為自己手上的是自己的身分證

當時警員並唔知道該記者做緊直播，向鏡頭展示記者身分證屬無心之失

不如話奇蹟插入

手頭上冇資料
伙記並唔知道係直播儀器嚟

個鏡頭唔識走咩
肛狗：你抵撚死

警員唔知鏡頭直播緊 所以唔存在洩露私隱既問題

個鏡頭唔聽話影住張證

警員on duty 太耐手抽筋，請大家見諒

個機係你既，而家你犯法唔係我犯法

作得唔錯
就揀你啦

佢會話佢近視 睇唔清 唔存在洩漏問題

實係賴個記者有責任自己被查果時要停左個直播

咪又係話有獨立投訴機制，歡迎搵返當日警員出黎囉（無編號sor）

對記者去追住身份證影嘅行動表示強烈譴責

記者今次仲唔屌狗
下次出去採訪被狗截
肯定再黎多鑊

「實情係我哋啲伙記想比返張證佢，唔小心放咗係鏡頭前」

得罪講句，人地答唔到又好，唔答你又好，你咬佢食啊

佢有糧出仲要我幫佢諗埋

推！

係呀, 就算大大聲話我伙計鍾意你吹呀? 你又做得D咩?

話鳩知佢啦
其實個國際笑料會， 日日咁玩膠仲有人理嘅咩

係示威者扮既警察

er：咁嘅做法係唔理想嘅，但係雙方都有負責，記者朋友如果無將個鏡頭對住我地嘅同事就唔會影到

記者被查時理應先熄鏡頭
江狗咁撚厚面皮一定嗡得出

警方保留控告該名記者誹謗的法律權利

正式投訴要做，但除此之外應該要直頭入稟高院要求頒令交名同編號做民事訴訟

警員當時懷疑該名自稱記者既市民係假冒記者，而該攝錄器材當時亦被質疑只係道具。

相信警員當時並非刻意向鏡頭展示該名市民既身份證

肛sir你不如直接講 係咁架啦吹咩
我就欣賞你

警察通例無特定規定點樣擺放身分證

情況混亂，唔小心係鏡頭面前show左

真係當香港人弱智你班死黑警

我手頭上冇呢啲資料，網絡上有好多片段我哋唔係全部都睇到，所以唔作討論

一定會懶直播個記者唔stop 唔避

手中風
突然僵硬

該警員已經休假

電光火石之間判斷唔到個個係攝影機

「我地搵唔到當日係邊係警犬做既」

狗小江話: 佢無講暗語 唔該借歪
所以抵撚死

12.29 愛丁堡
12.31 和你拖
1.1 兩點維園見
*請準時 勿打尖

中環pepe專門店=人血饅頭

係記者自己將個鏡頭對住自己既身分證

佢會話，記者影到身份證係記者唔啱

記者故意影自己身分證屈我地同事

該名警員一直都以為該張證件是自己的委任證

張繼安快啲交人

記者有能力熄機
佢唔熄機即係主動向外公開資料

橋唔怕舊最緊要有用

聽日肯定話POPO睇唔到記者個鏡頭，所以意外被攝錄

唔肯定警員係咪有心
但記者講句唔該借歪就解決到件事
就好似走去草地痾尿前都會講呢句

你.......係唔係警隊內部員工......

故意拍攝身份證泄露個人私隱
影響警務人員公平執法

我同事當時想將身份證歸還比記者，所以無意中將身份證展示左係鏡頭面前，呢個情況係唔理想嘅，但我想強調，如果記者無刻意阻撓我地警方行動，係唔會發生今次事件

或者
點解你唔話係記者公開左記者既資料
警察都做野 你唔影咪冇公開到

咁撚小事 想考起鞋抽肛

記者可以自行選擇關閉直播 本應關機配合警方調查

最克制

根據42:55開始
係個警員叫昇哥錄實
所以唔存在已要求停止直播
而且拍攝係記者職責範圍
唔存在用鏡頭干擾既不合邏輯說法

重作

鬧你曱甴係讚緊你生命力強
公開身份證係想表揚記者朋友辛苦，希望立場老細記得加佢人工姐
公眾過份解讀喇

Err...err err 記你老母

Sir你老母咩
死白衫曱甴黎嫁
幾時肯以正視聽呀

push

個鏡頭故意影住 如果唔係個鏡頭影住就唔會影到資料 要知道先有因再有果呢個道理
只可以話不完美 可改善 下次查身份證個封鎖線會set一百米外 滿意未？

無確認 因為42:55 係個警員叫錄實
所以第二三點不存在

我地公開記者嘅個人資料係為左保護記者

警方過程中跟足既定程序
只係記者選擇拍攝並公開自己身份證

顯示比相關人士睇到 呢位記者非常配合警方指示 值得學習 故此公開身份 以表讚揚 但做法不完美 可待改善

lm

交比投訴科跟進

無錯er
係部機主動拍身分證
而唔係警犬展示
警犬已盡力保護私隱

好混亂，好大壓力，電光火石，唔完美，可改善

記者舉止警暴a4 紙stop 撚咗狗會好過啦

是但啦

一場誤會 pass

我呢個答案一定中
當時警察不為意間展示左四十秒，因為現場太亂情況複雜，所以可能觀感上唔好引起誤會
其實各方都要幫助警方止暴制亂，如果記者聽從警方指令即使發生以上誤會，都可以保持私隱性，我再次希望記者聽從警察指令保持合理距離

應該個個都要一齊屌到佢反皮
反正都唔會有人聽班曱甴點狡辯

警方使用既手法合情合理，如涉事記者感不滿可向監警會投訴。

手頭上冇資料

Twitter

係社會事件已經發展左6個月
相信警務人員一定會有冒失既情況
但我地仍然相信警方大體上係專業同盡力既

佢真心柒過謝振美好多

行之有效程序處理中
不回應

電光火石間入咗鏡

割一隻姐，個別警員，建議搵投訴課

肛sir：狗員將證件放在正常位置，只係記者鏡頭意外拍攝到

話係無心之失，唔理想，再話記者遇到咁嘅情況應該停止拍攝同提醒，如果私隱資料流出只係記者嘅責任。

江狗:做法係唔理想既

記者有責任配合警方 如果停左直播 咪咩事都無lor

因為條76玩大左私隱專員公署要介入
曱甴冇得死㩜
狗官小江點都要扮下野扮話訓示左
但又唔可以拎佢出來
所以呢句比較合理

個別事件不作評論

江sir:
記者故意將身份證展示
其實攝影記者可以暫停拍攝，但佢無咁做，就後果自負

據我所知 該名警員手部患有間歇性痙攣 無法控制雙手渣住該名記者既身份證向鏡頭展示長達半分鐘 立場新聞記者既指控係失實既

警方亦搵左私隱專員
去查故意拍身分證個位記者
不排出作出投訴

現場環境混亂 鏡頭極多 有鏡頭唔小心影到 警方深感遺憾 及震驚

黑影黎

唔知大家仲記唔記得呢

幫你老母臭閪咩
留返個位比行動post啦屌你老母

咪又係話可以投訴 會跟進 跟跟下丟淡左你問番就話今日記者會唔會講咁耐以前既事
btw無睇好耐

記者自己選擇直播 警員無辦法

當時情況大家互不相讓，其實講句唔好意思已經可以避免到。我再次強調，喺犯罪現場充斥一啲自稱係記者嘅人，人員為咗劃出安全距離，係有必要作出適當動作，同時亦勸喻傳媒朋友配合警方呼喻，唔好作出任何挑釁行為。

一問記今日記者會完結

點解要幫佢諗？

該名警只已經好保陣個人私隱
惟該名記者刻意拍攝身份證

強烈譴責記者被查證時仍繼續直播

可以向監警會進行投訴 呢句係咪無敵

仆街……
事實又真係咁

警察呢係喇，依幾日本來係節慶日子，係喇
教都要好辛苦咁止暴制亂！係喇
但係喇係喇啲記者朋友又唔合作，係喇
警員情急之下！電光火石！用咗一個！唔係咁完美嘅做法，係喇

利申：好耐冇睇警謊會

推

er....errrrrrrrrrrrrrrrrrrrrrr起身離場，記者會結束。

據我了解該名警員唔覺意展示，係唔理想嘅...係喇，如果該名記者唔係er...刻意影住我哋嘅伙計嘅話，呢件事就唔會發生...係喇

還返張證俾記者時
由於角度唔夠理想 加上現場氣氛緊張
令身份證意外暴露於鏡頭前
會加強前線同事既培訓
希望記者同市民大眾體諒
實際情況未必下下可以好理想地體現

【請正視】香港面對既情況唔係「警暴」咁簡單

其實呢個post嘅言行係咪就係唔夠嚴肅去看待警察國家呢樣野嘅表現黎
四五個月都仲有人攞狗啲垃圾回覆喺度複製貼上派膠，其實同繼續睇4點狗記招係無分別

監警會只係audit警察處理投訴既報告，唔係查警察，請大家注意

我唔清楚
我睇唔到
要等同事調查返當時情況

或者咁講啦，er，呢件事正正反映咗呢幾個月嚟警方執法時嘅空間不足，er，所以先會比其他記者影到呢位先生嘅身分證，er，大家明白警方嘅執法空間有幾重要未，希望以後記者朋友喺警方執法嘅時候都保持返適當嘅距離啦

Hk01先多五毛

對住個鏡頭40秒，冇得用電火火石添
「警員唔係專業記者，唔識咩叫鏡頭，唔識咩係直播」
「已經訓示同事」

各記者，問問題通請用keyword：
請問警員受訓時有無學personal data ordinance? 身份證算唔算personal data? Data usage同收集目的係比你係記者直播時show比全香港睇40秒？警員是否變相做左警方日日鬧既起底？為該記者做成騷擾？點睇立場會入稟控告鄧小強？

呢件事一定唔只係監警會做
私隱專員公署都要落水！

昇哥記者會屌鳩佢未

你個鏡頭唔影住咪冇事

邊個唔見咗身份證

是旦啦
總之都係9up 過關

班曱甴使乜兜
擺明違反私隱條例架啦
你咬我食呀

調返轉頭 咁我又想問吓喇
網民將警員嘅個人資料放上網 又係咪適當嘅行為呢？

記者拍攝角度有問題
未能配合警方執法
建議記者朋友要與警察溝通

記者停直播咪冇事囉
警察控制唔到鏡頭影咩架嘛

電光火石，做法不理想，涉事警員已放有薪假

都係嗰d啦

當值黑警唔知電話直播緊

類似記者叫警察show委任證就得
警察叫記者show身份證就唔得
佢地既logic係估唔到架

做乜都有得兜架啦
不過一定有報應
天網恢恢
疏而不漏

鏡頭意外拍攝到警員隻手，別無選擇既情況底下電光火石左

果位記者唔係現場咪無事咯

調返轉頭 咁黑警濫用職權
打人推人落樓 又係咪適當既行為呢？
721 831 101

委任證=身份證?

不過都係嘅 藍屍啲智商

當時我地警員按照正常程序做緊紀錄

但一d意圖不軌既記者將攝錄機對向我地既警員，企圖阻止我地警員去做記錄，並將部分資料影低

我地再次譴責記者既行為

既然無問題下次啲藍絲唔小心跌親就影低佢哋身份證貼通街lu

冇架喇
認少少錯 再將個波大力推返俾記者

鞋抽肛：
我承認該名警員既行為唔太恰當
據了解：
該名警員原意係想將身份證卡背放在鏡頭
示意正在抄錄身份證一時大意反錯方向

監警會亦有接到有關投訴正著手調查
詳情不便透露
至於警員姓名 因為涉及個人私隱不會對外公佈

但歸根究底都係記者態度惡劣所導致
如果大家互相禮讓就可以避免事件發生
我係呢度再三呼籲傳媒朋友
係警察執行職務期間保持一定距離
以免同類誤會再次發生

ching有無興趣加入我地公共關係科

S

已訓斥該名警員
上次周同學果晚話開香檳果隻狗兜唔到都係用呢招

當時無人影張野咪無問題囉，責任在於直播記者，可以加返够不完美，有改進空間。再問就拉九你

警員想交還身分證比事主前，叫佢確認係佢張身份證，角度巧合被攝入境頭。

DLLM講完都得自卑鄙，佢可以日日講大話嗰度好嘢。

話涉事既警甴食錯藥

記者沖入警方封鎖線，影響咗警方工作

記者用鏡頭偷市民睇身份證，侵犯私隱

拍攝角度問題

已訓斥 完

但佢地執行職務要查身份證
點保持距離

Be water

今日既記者會正式結束

警員並不知道該攝影工具正在直播
bye~

肛sir上連登

要諗係佢嘅事
佢地唔係第一次上黎偷橋
你幫佢諗佢咪慳番啲時間去部署點打尻你